# 文笔

场景+细节描写
文笔的精准、有逻辑，最终阅读产生情绪

我儿子是刘备：总结一下不懂对不对：核心主线一定是阶段性的创业成功（一个项目一个项目有小到大），而核心爽点其实创业成功后各方的震惊，无论是商界大佬还是女神路人都震惊于这个项目主角做不成但是他竟然成了。
对 你很懂了，

不过核心爽点并不是各方的震惊，你不要抱着这个去写。

怎么说呢？

现在的读者都很鸡贼的

你要诓住他们，就不能用简单的结构去写。

也就是说，你不能直接正面去写，这样你是简单省事了，但对读者来说吸引力会下降。

至少不能让你的意图那么明显的暴露出来，这会掉你的逼格，掉主角的逼格。

而逼格是这些年轻读者看书的必要不充分条件。

记住，主角只能在主线上主动，其他一切你要添加的润色部分，都必须是在主角被动的情况下，不得不人前显圣啥的。

这是保持逼格的一大要点。

你要写震惊，要写女神被打脸，你不能把这个东西当做主线，当做你的核心爽点，要去展现的东西。

至少明面上你不能。

至至少，你不能承认。

承认就掉逼格。

你要让读者觉得你这本书主角就是冲着打女神脸去的，冲着震惊别人去的，那你这本书也就到头了。

因为读者也是人，他看这种书他也会感到羞耻。

你必然要有一条与此无关的主线，当做你和读者心照不宣的遮羞布，懂了吗？

是的，你没想错，写书也要靠人情世故-

所以，核心爽点一定是在核心主线上，也就是阶段性的创业成功。

各方震惊其实和女神凑上来被打脸一样，都属于是附带的。

其实，看得出来你结构没啥问题，这方面你不用深究了，再深究容易把自己搞糊涂，你就一个劲儿按本能去写就行了，写完稍微复盘一下也就算对得起读者了。

你剩下的最多也就是个文笔。

别相信别人说的文笔不重要，那是因为文笔难练，见效慢，所以急功近利的人放弃了。

放弃的人走不远。

好文笔，你可以把和女神互动，和配角互动写得有滋有味，时不时冒出来一句金句，相信我，这是读者看下去的充分不必要条件，能大大提高你的粘性。

差文笔那就蛋疼了，只会流水账，还有很多连象声词都不用的，甚至通篇连个引号都没有，都是主角去了这里干了啥，去了那里干了啥，看得人糟心。

好文笔，其实就讲究两个方面：
1.氛围感 2.语不惊人死不休